中大學生會留守 阻校方拆「香港獨立」橫額 盡量避免衝擊

中文大學昨天開學日，校園各處這兩天出現印有「香港獨立」橫額和單張。負責管理校內文化廣場的師生中心管理委員會，今日向學生會發信，指這些橫額和海報違法，要求他們清拆。學生會晚上召開記者會，強烈譴責校方打壓校內的學術及言論自由，並表示會留守，阻止校方清拆文化廣場內的橫額及單張。

文化廣場昨天首先出現「HK INDEPENDENCE」橫額，被校方收走後，中文版本今日早上出現，民主牆上也出現香港獨立單張。

師生中心管理委員會今日向學生會發信，表示文化廣場內的民主牆出現涉及「香港獨立」的單張及空中橫額。委員會指，相關言論違反香港有關法律，亦違反校方一貫不贊成港獨的立場，要求學生會即時清除所有單張及橫額，否則會由委員會負責清除相關物品。

學生會晚上舉行記者會，認為校方打壓言論、學術自由，及斷送與學生的互信關係表示極度遺憾，又要求現任校長沈祖堯和候任校長段崇智親自回應事件。

對於校方指港獨言論違法，學生會不認為在校內懸掛及張貼「香港獨立」的橫額或單張觸犯任何法律，又指學生的言論自由同時受《基本法》保障。學生會表示，如果校方認為行動犯法，應先報警處理，而不應自行解決。

學生會表示，雖然校方擁有文化廣場的最終決定權，但學生會的管理權是由師生中心管理委員會授予學生會的，而委員會內同時有學生代表及其他成員，今次單由校方代表委員會立場並不妥當。

學生會晚上決定繼續留守在文化廣場，盡力阻止校方清拆物品，但會盡量避免過多肢體碰撞及衝擊。

中文大學公關部門回覆眾新聞查詢時，指《基本法》訂明香港是中國不可分離的部分，又重申大學一貫立場絕不贊成港獨。校方已發信提醒學生會，並將會作出相應行動。

本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊接受TVB訪問，指懸掛「香港獨立」橫額單張的人，可能觸犯《刑事罪行條》例第9和第10條，煽動意圖叛離政府罪行。

咁湯渣又衰邊條？

湯大狀幾時出嚟解釋下衰十一呢條罪
利申：學術討論

我都忘記左

【衝出國際】中大「香港獨立」橫額海報已上台灣傳媒！

中文大學掛起「香港獨立」布條響應民主奮鬥決心
許銘洲/綜合報導 2017-09-05 02:50

香港主要學府之一的香港中文大學，9月4日上午舉行開學典禮；校園多處地點卻出現「香港獨立」的黑底白字中英文橫幅與海報；其中一部分在典禮開始前已被拆走。中大副校長沈祖堯（Sung Jao-yiu）表示，學校是個有言論自由地方，希望學生用和平理性態度表達意見，不要觸法（譯註：難道披掛橫幅、拉起布條，就涉及不和平、非理性？）

港媒《信報財經新聞》（Hong Kong Economic Journal reports）報導指出，一家名為「中大秘密」(CUHK Secrets)的臉書專頁，本週一刊登多張照片，網頁顯示中大校園多處地點，包括百萬大道的烽火臺、文化廣場等處，都出現「香港獨立」橫幅，以及印有「拒絕沉淪、唯有獨立」字樣海報。

目前無法得知究竟是何許人，將「獨立」字樣的中英文標語，在校園內到處懸掛張貼。

《信報》（ejinsight）英文版9月4日報導，引述中大學生會會長賈斯汀.歐（Justin Au）的看法指出，他個人認為獨立橫幅是中大學生自發性做為。

目前中大學生會活動中心，掛著一面橫幅，寫滿100多位「民主神祗」名字（the Goddess of Democracy statue，譯註：此一用詞，是為了表達對於香港年輕民主運動者的敬意），這100多人，為了爭取香港民主，如今卻成了遭受政治迫害對象。

香港中大學生會歐會長指出，就特殊意義而言，學生會辦公室內部掛起的香港政治犯名單，是為了紀念包括雨傘運動學生領袖黃之鋒、羅冠聰，以及周永康等人，他們分別判處6-8個月不等徒刑；2014年雨傘運動期間，他們在香港政府總部附近，揭開為期79天的和平佔領序幕。

2016年中國國慶67周年當天上午，包括港大、中大、科大、浸大、城大等15所大專院校的校園地標，幾乎同時出現紅底白字中英文字樣「香港獨立」橫幅。主張香港獨立的香港民族黨，承認設計和提供橫幅，但沒有派人進入院校散發，而是由學生自發性懸掛。

近幾年來，本土論述、港獨思潮，在大學院校及學界，迅速擴散開來：許多院校紛紛成立本土組織或關注組，支援本土運動與港獨。港媒《香港自由出版》（HKFP）引述香港中大2016年7月一項民調顯示，15-24歲在地年輕人，有近40%支持港獨，比例之高令人驚訝。

美國之音

香港主要學府之一的中文大學9月4日上午舉行開學典禮，而校園多處地點出現要求香港獨立的黑底白字中英文橫幅和海報，不過一部分在典禮開始前已被拆走。中大校長表示，學校是一個有言論自由的地方，希望學生以和平理性態度表達意見。

據港媒報導，一個名為“中大秘密”的臉書專頁，星期一上午登載多張相片，顯示在校園多處地點，包括百萬大道的“烽火台”、文化廣場等處，都出現“香港獨立”的橫幅，以及印有“拒絕沉淪、唯有獨立”的海報。目前外界不知是何人掛上和張貼。

此外，位於中大港鐵大學站外的民主女神像，被人用黑白相間的布條圍裹，上面寫“香港政治犯名單”，列出多名被改判監禁或被刑事檢控的社運人士名字，包括“雙學三子”、前雨傘運動學生領袖黃之鋒、周永康和羅冠聰等人。

去年中國國慶67週年當天上午，包括港大、中大、科大、浸大、城大等15所大專院校的校園地標處，幾乎同時出現紅底白字中英文的“香港獨立”橫額。主張香港獨立的香港民族黨承認設計和提供橫幅，但沒有派人進入院校，而是由學生自行懸掛。

近年本土論述、港獨思潮在大專學界迅速崛起和擴散，各院校都成立了本土組織或關注組，支持本土和港獨。中大去年7月一項調查顯示，15到24歲年輕人中，有40%支持港獨，比例之高令外界意外。

紅早

More banners calling for Hong Kong independence appear on Chinese University campus

At least three large black banners were taken down on first day of school year on Monday – but stunt was repeated on Tuesday morning at different location

A giant banner and a wall of posters advocating Hong Kong independence reappeared at Chinese University on Tuesday – a day after similar materials created a stir when they mysteriously surfaced on the campus.